國安法又亂拉人，美國隊長叫光時口號被捕

今年6月30日晚《港區國安法》實施，再有人因而被捕。消息指，常以「美國隊長」打扮的示威常客、任職送貨員的30歲姓馬男子，昨晚(22日)參與網民號召悼念15歲職業訓練局青年學院女學生陳彥霖的集會，期間在將軍澳PopCorn商場高叫「光復香港，時代革命」的口號，今日(23日)遭警方以涉嫌分裂國家拘捕，帶署扣查。

其被捕消息隨即在通訊程式Telegram傳開，有網民指「『61萬唔驚拉channel』Telegram channel的admin(別稱：美國隊長)因涉及國安法被捕」，呼籲曾加入該channel的網民退組或清除對話。

警方早前指，截至8月底已拘捕超過20名涉違反國安法人士，包括在7月底時，拘捕學生動源前召集人鍾翰林及3名前成員。

白粉